\newpage\section*{Aufgabe 7.2:}
	\subsection*{a)}
		$prim$ ist primitiv rekursiv, falls wir eine primitiv rekursive partielle Funktion $prim_{pr}$ finden mit $prim = prim_{pr}$. Betrachten wir hierzu zunächst folgende primitiv rekursive partiellen Funktionen $or_{pr}:\mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ und $mtest_{pr}:\mathbb{N}^3_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ gegeben durch (wobei $h:\mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ die Funktion aus 7.1 darstellt):
		\begin{align*}
			or_{pr} &=  pr \langle pr \langle 0^{(1)}, 1^{(3)} \rangle \langle \pi^{(1)}_1, \pi^{(1)}_1 \rangle, 1^{(3)} \rangle \\
			mtest_{pr} &=  pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle \langle \pi^{(1)}_1, \pi^{(1)}_1 \rangle \langle h \rangle \langle mult \langle \pi^{(3)}_1, \pi^{(3)}_3 \rangle, \pi^{(3)}_2 \rangle 
		\end{align*}
		
		\noindent Für diese partiellen Funktionen gilt nun für alle $a,b,k \in \mathbb{N}_0$:
		\begin{align*}
			or_{pr}(a,b) &=
			\begin{cases*}
				1	& falls $a \neq 0$ oder $b \neq 0$ \\
				0	& sonst
			\end{cases*} \\
			mtest_{pr}(a,b,k) &=
			\begin{cases*}
				1	& falls $a \cdot k = b$ \\
				0	& sonst
			\end{cases*} 
		\end{align*}
		
		Hieraus können wir uns nun die primitiv rekrursive partielle Funktion $teilt_{pr}:\mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ definieren als:
		\begin{equation*}
			teilt_{pr} = pr \langle mtest_{pr} \langle \pi^{(2)}_{1}, \pi^{(2)}_{2}, 2^{(2)} \rangle , or_{pr} \langle \pi^{(4)}_{1}, mtest_{pr} \langle \pi^{(4)}_{3}, \pi^{(4)}_{4}, nf \langle nf \langle \pi^{(4)}_{2} \rangle  \rangle  \rangle  \rangle  \rangle  \langle \pi^{(2)}_{2}, \pi^{(2)}_{1}, \pi^{(2)}_{2} \rangle 
		\end{equation*}
		
		\noindent Für $teilt_{pr}$ gilt nun für alle $a,b \in \mathbb{N}_0$: 
		\begin{equation*}
			teilt_{pr}(a,b) =
			\begin{cases*}
				1	& falls $\exists k \in \mathbb{N}_0 (2 \leq k < b \land a \cdot k = b)$ \\
				0	& sonst
			\end{cases*} \\
		\end{equation*}
		
		Darauf basierend können wir nun die primitiv rekursive partielle Funktion $teilbar_{pr}:\mathbb{N}_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ definieren als:
		\begin{equation*}
			teilbar_{pr} = pr \langle teilt_{pr} \langle 2^{(1)}, \pi^{(1)}_{1} \rangle , or_{pr} \langle \pi^{(3)}_{1}, teilt_{pr} \langle nf \langle nf \langle \pi^{(3)}_{2} \rangle  \rangle , \pi^{(3)}_{3} \rangle  \rangle  \rangle  \langle \pi^{(1)}_{1}, \pi^{(1)}_{1} \rangle 
		\end{equation*}
		
		\noindent Hierfür gilt nun für alle $n \in \mathbb{N}_0$:
		\begin{equation*}
			teilbar_{pr} (b) =
			\begin{cases*}
				1	& falls $\exists a,k \in \mathbb{N}_0(2 \leq k < b \land 2 \leq a < b \land a \cdot k = b)$ \\
				0	& sonst
			\end{cases*} \\
		\end{equation*}
		
		Zu guter letzt können wir dann die primitiv rekursive partielle Funktion $prim_{pr}: \mathbb{N}_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ definieren durch:
		\begin{equation*}
			prim_{pr} = pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle  \langle \pi^{(1)}_{1}, \pi^{(1)}_{1} \rangle  \langle teilbar_{pr} \rangle 
		\end{equation*}
		
		\noindent Diese stellt einfach die Negation von $teilbar_{pr}$ da. Insgesamt gibt $prim_{pr}$ also quasi einfach den Wahrheitswert der folgenden logischen Formel wieder für ein gegebenes $n \in \mathbb{N}_0$:
		\begin{align*}
			\lnot (\tab& \\
			&(((n+1) \cdot (n+1) = n) \lor ((n+1) \cdot n = n) \lor ... \lor ((n+1) \cdot 2 = n))  \\
			\lor &((n \cdot (n+1) = n) \lor (n \cdot n = n) \lor ... \lor (n \cdot 2 = n))  \\
			\lor &... \\
			\lor &((2 \cdot (n+1) = n) \lor (2 \cdot n = n) \lor ... \lor (2 \cdot 2 = n)) \\
			)\tab&
		\end{align*}
		Somit gilt klar: \\
		\begin{equation*}
			prim = prim_{pr}
		\end{equation*}
		Also ist $prim$ primitiv rekursiv.
		
	\newpage\subsection*{b)}
		$h$ ist primitiv rekursiv, falls wir eine primitiv rekursive partielle Funktion $h_{pr}$ finden mit $h = h_{pr}$ und diese Gleichheit beweisen. 
		Betrachten wir hierzu die Funktion $h_{pr}: \mathbb{N}^k_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ mit: \\
		\begin{equation*}
			h_{pr} = pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle \langle f, \pi^{(k)}_1, \pi^{(k)}_2, ... , \pi^{(k)}_k \rangle \\
		\end{equation*}
		Hierbei ist es in Ordnung $...$ in den Kompositionen zu haben, da $k$ immer schon zuvor fest ist und somit auch $h_{pr}$ für alle $k \in \mathbb{N}_0$ klar definiert (mit endlich vielen Zeichen) ist. \\ \\
		\textit{Behauptung: $h_{pr} = h$} 
		\begin{proof}	Seien $x_1, x_2, x_3, ... , x_k \in \mathbb{N}_0$ bel. \\
			\textit{Fall $f(x_1, x_2, x_3, ... , x_k) = 0$}:
				\begin{align*}
					h(x_1, x_2, ... , x_k) &=& &g_0 (x_1, x_2, ... , x_k) \\ \\
					h_{pr} (x_1, x_2, ..., x_k) &=& &pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle \langle f, \pi^{(k)}_1, \pi^{(k)}_2, ... , \pi^{(k)}_k \rangle (x_1, x_2, ... , x_k) \\
					&=& &pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle \\
					& & &( f(x_1, x_2, ... , x_k), \pi^{(k)}_1(x_1, x_2, ... , x_k), \pi^{(k)}_2(x_1, x_2, ... , x_k), ... , \pi^{(k)}_k(x_1, x_2, ... , x_k) ) \\
					&=& &pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle (0, x_1, x_2, ... , x_k) \\
					&=& &g_0 (x_1, x_2, ... , x_k) \\
					&=& &h (x_1, x_2, ... , x_k)
				\end{align*}
			\textit{Fall $f(x_1, x_2, x_3, ... , x_k) \neq 0$}: \\
				\begin{align*}
					h(x_1, x_2, ... , x_k) &=& &g_1 (x_1, x_2, x_3, ... , x_k) \\ \\
					h_{pr} (x_1, x_2, ..., x_k) &=& &pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle \langle f, \pi^{(k)}_1, \pi^{(k)}_2, ... , \pi^{(k)}_k \rangle (x_1, x_2, ... , x_k) \\
					&=& &pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle \\
					& & &( f(x_1, x_2, ... , x_k), \pi^{(k)}_1(x_1, x_2, ... , x_k), \pi^{(k)}_2(x_1, x_2, ... , x_k), ... , \pi^{(k)}_k(x_1, x_2, ... , x_k) ) \\
					&=& &pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle (f(x_1, x_2, ... , x_k), x_1, x_2, ... , x_k) \\
					&=& &g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \\
					& & &( pr \langle g_0, g_1 \langle \pi^{(k)}_3, \pi^{(k)}_4, ... , \pi^{(k)}_{k + 2} \rangle \rangle (f(x_1, x_2, ... , x_k) - 1, x_1, x_2, ... , x_k), \\
					& & &f(x_1, x_2, ... , x_k) - 1, x_1, x_2, ... , x_k) \\
					&=& &g_1 (x_1, x_2, ... x_k) \\
					&=& &h (x_1, x_2, x_3, ... , x_k)
				\end{align*}
			Somit gilt für alle Fälle $h_{pr} (x_1, x_2, ... , x_k) = h (x_1, x_2, ... , x_k)$ für beliebige $x_1, x_2, ... , x_k$ und somit $h = h_{pr}$
		\end{proof}
		Weiterhin ist $h_{pr}$ eindeutig primitiv rekursiv und somit ist auch $h$ primitiv rekursiv.
	
	\newpage\subsection*{c)}
		Hier kann man zunächst wieder die Funktion aus Aufgabe 7.1 betrachten. Sei diese hier fest als $h$. Um zu verstehen, warum wir dies tun, können wir zunächst uns folgende Gleichhiet klarmachen: \\
		\begin{equation*}
    		h(n,m) =
    		|n-m| =
    		\begin{cases*}
    			0		& falls $n = m$ \\
      			|n - m|	& sonst
    		\end{cases*}
    		\forall n,m \in \mathbb{N}_0
  		\end{equation*}
  		Diese Gleichung ergibt sich daraus, dass $|n - m|$ bei $n = m$ sowieso $0$ ist. \\
  		Nun haben wir also eine primitiv rekurisve partielle Funktion, die uns für Eingabewerte $x,y \in \mathbb{N}_0$ bei $x = y$ $0$ und sonst eine Ganzzahl $z \neq 0$ wiedergibt. Wenn wir nun dieses Ergebnis in eine c-Style not-Verknüpfung einsetzen, erhalten wir unsere gesuchte Funktion. Genau genommen müssen wir also noch eine primitiv rekursive partielle Funktion $g$ finden mit: \\
  		\begin{equation*}
    		g(n) =
    		\begin{cases*}
    			1		& falls $n = 0$ \\
      			0		& sonst
    		\end{cases*}
    		\forall n \in \mathbb{N}_0
  		\end{equation*}
  		Diese ist recht leicht darzustellen, als: \\
  		\begin{equation*}
  			g = pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle \langle \pi^{(1)}_1, \pi^{(1)}_1 \rangle \\
  		\end{equation*}
  		Insgesamt erhalten wir somit die neue Funktion $f:\mathbb{N}^2_0 \rightarrow \mathbb{N}_0$ mit:
  		\begin{align*}
  			f & =  g \langle h \rangle \\
  			& = pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle \langle \pi^{(1)}_1, \pi^{(1)}_1 \rangle \langle h \rangle \\
  			& = pr \langle 1^{(1)}, 0^{(3)} \rangle \langle \pi^{(1)}_1, \pi^{(1)}_1 \rangle \langle pr \langle sub \langle \pi_2^{(2)}, \pi_1^{(2)} \rangle, sub \langle \pi_3^{(4)}, \pi_4^{(4)} \rangle \rangle \langle sub, \pi_1^{(2)}, \pi_2^{(2)} \rangle \rangle \\
  		\end{align*}
  		Somit haben wir eine primitiv rekursive partielle Funktion $f$ gefunden, mit $f = K_{=}$. Daher ist $K_{=}$ primitiv rekursiv berechenbar.
  		
	
	
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		
		